[{"category":"5","correct":"3","question":"自分のしたことに責任を持てないようでは成人した大人(___)はずかしい。","answer":"について※からいって※をめぐって※として"},{"category":"5","correct":"3","question":"普段はほとんど笑わないプーチンさん(___)笑うほど、ブッシュさんの冗談はおかしかった。","answer":"だけ※ながら※だけが※でさえ"},{"category":"5","correct":"1","question":"佐藤さんに教えてもらった(___)、試験の成績があがった。","answer":"おかげさまで※おかげで※のおかげで※ためで"},{"category":"5","correct":"3","question":"先生と相談してから、その問題に(___)結論を出したいと思ってます。","answer":"とって※つけて※よって※ついて"},{"category":"5","correct":"1","question":"夜は早く寝る彼のこと(___)、今の時間ならばもう寝ているだろう。","answer":"には※だから※だとしても※から"},{"category":"5","correct":"3","question":"先生のご指導(___)、論文を完成させることができました。","answer":"といって※について※となって※によって"},{"category":"5","correct":"3","question":"大学の入学試験を受ける(___)には、合格するように一生懸命勉強がんばります。","answer":"まで※より※の※から"},{"category":"5","correct":"2","question":"三日月のような形をしている(___)、この湖は三日月湖と呼ばれている。","answer":"ことだから※ものから※ことから※ものなので"},{"category":"5","correct":"3","question":"安くておいしいレストランの知識(___)加藤さんよりくわしい人を私は知らない。","answer":"にとっては※につけては※によっては※にかけては"},{"category":"5","correct":"2","question":"ホームの階段で転げ落ちて、痛い(___)はずかしいやら、ひどい目にあった。","answer":"や※と※やら※し"},{"category":"5","correct":"2","question":"大勢で旅行に行くとにぎやかで楽しい反面、何をするにもなかなか決まらず、めんどうくさい(___)。","answer":"ところもない※ところもいる※ところもある※ところもいない"},{"category":"5","correct":"2","question":"あんなまじめな彼がうそ(___)つくはずがない。","answer":"なども※などか※なんて※なんで"},{"category":"5","correct":"2","question":"これは事実に(___)書いた報告書で、私の個人的な意見は含まれていない。","answer":"通じて※反して※基づいて※対して"},{"category":"5","correct":"3","question":"あなたの要求が通るかどうかは、言い方(___)決まるだろう。","answer":"次第を※次第と※次第に※次第で"},{"category":"5","correct":"1","question":"最近、環境問題(___)関心が高くなっている。","answer":"に基づく※に対する※にしたがっての※にとっての"}]